var tasks = [
    {
        question: 'Какие мыши живут в тундре?',
        answers: ['лесные', 'летучие', 'лемминги'],
        correctAnswer: 'лемминги'
    },
    {
        question: 'Саша и Арина решили задачу за 10 минут. Сколько времени потратила на решение задачи каждая девочка?',
        answers: ['5 минут', '10 минут', '20 минут'],
        correctAnswer: '10 минут'
    },
    {
        question: 'Где восходит солнце?',
        answers: ['на западе', 'на юге', 'на востоке'],
        correctAnswer: 'на востоке'
    },
    {
        question: 'Кто не является птицей?',
        answers: ['филин', 'пингвин', 'летучая мышь'],
        correctAnswer: 'летучая мышь'
    },
    {
        question: 'Сколько подвигов, как принято считать, совершил Геракл?',
        answers: [3, 12, 20],
        correctAnswer: 12
    },
    {
        question: 'Какого моря не существует?',
        answers: ['Сиреневого моря', 'Красного моря', 'Белого моря'],
        correctAnswer: 'Сиреневого моря'
    },
    {
        question: 'Что Винни-Пух считал лучшим подарком?',
        answers: ['сахар', 'мед', 'шоколад'],
        correctAnswer: 'мед'
    },
    {
        question: 'С какого расстояния назначают пенальти в футболе?',
        answers: ['с 12 метров', 'с 11 метров', 'с 10 метров'],
        correctAnswer: 'с 11 метров'
    },
    {
        question: 'Какие краски необходимо смешать, чтобы нарисовать зеленую траву?',
        answers: ['желтую и синюю', 'желтую и коричневую', 'фиолетовую и коричневую'],
        correctAnswer: 'желтую и синюю'
    },
    {
        question: 'С какой частью речи не употребляются предлоги?',
        answers: ['имя прилагательное', 'глагол', 'имя существительное'],
        correctAnswer: 'глагол'
    }
];